# Интеграция с 1С - API экспорта

_Функциональность описанная здесь находится на этапе реализации_. См. также [Базовые настройки](1c_settings.md).

## Процесс экспорта заказов

Основной точкой входа для взаимодействия 1С с движком магазина является `/import/1c_exchange/`. Поддерживаются следующие параметры GET запросов:

* `type` - тип операции: `catalog` для импорта товаров или `sale` для экспорта заказов;
* `mode` - текущая операция в рамках определенного типа.

В движке магазина обработкой запросов отправленных по данному урлу занимается функция `sshop_import.views.exchange_1c`.

Процесс экспорта заказов из магазина инициируется 1С с помощью отправки следующего GET запроса:

    /import/1c_exchange/?type=sale&mode=query

В этом случае происходит выборка заказов (модель `lfs.order.Order`) для которых свойство `export_status` установлено в `No`:

    orders = Order.objects.filter(export_status=0)
    
Свойство `export_status` имеет тип `models.IntegerField` и допускает следующие значения:

    ORDER_EXPORT_STATUSES = (
        (0, _(u'No')),
        (5, _(u'Processing')),
        (10, _(u'Success')),
    )

При этом, если в БД на данном этапе есть хотя бы один объект со статусом экспорта равным `Procesisng`, то экспорт заказов блокируется.

Далее происходит сериализация полученного таким образом списка объектов заказов используя шаблон `example_export.xml`. Сгенерированный таким образом текст .xml файла передается в качестве ответа на запрос с `content_type='application/xml'`. Для всех выбранных заказов устанавливается статус `Processing`.

Если 1С посылает следующий GET запрос

    /import/1c_exchange/?type=sale&mode=success

то для всех объектов заказов находящихся в БД у которых свойство `export_status` установлено в `Processing` оно меняется на `Success`:

    Order.objects.filter(exported=5).update(exported=10)
    
Если параметр GET запроса `mode` установлен в `failed`, то соответственно статус экспорта заказов находящихся на обработке устанавливается вновь в `No`:

    Order.objects.filter(exported=5).update(exported=0)

